支那國金燦榮國屍：「日本過去十年，其實對中國崛起也是不接受，很難受，日本原本瞧不起中國。」

這次美國選舉看不到大陸官媒大肆報導，反倒是大陸網友與大陸學者討論更熱烈，甚至在開票中心的直播中，有網友發現來自大陸順豐快遞的信件，事件迅速引起討論，順豐快遞也出面解釋，可能是在大陸的美國公民，透過順豐投遞選票。

就在美選結果陷入膠著，郵寄投票的計票中心中，出現這段畫面。

一名計票員手上的信封袋，出現了「順豐快遞」字樣，迅速引發討論。

因為根據規定在美國的選民，如果使用郵寄投票，必須透過美國郵政總署投遞選票，現在出現來自大陸的順豐快遞，就被大陸網友笑稱，難不成又要說大陸操控美選，順豐快遞也跳出來澄清。

大陸記者vs.順豐快遞：「(順豐)這邊有美國的業務吧有的，美國現在是正常收寄：「(美國不是在大選嗎，他們有拆到一個信封是順豐的，難道是中國寄到美國去)，對對對，美國境內(寄送)我們是不支持的。」

有網友幫忙解釋，應該是在中國大陸的美國公民，透過順豐將選票寄回美國。

這場選舉結果未定，大陸網友討論熱度不減，網路上出現一套親子裝，上頭印了川普與拜登的得票曲線圖，就連大陸學者也來摻一腳高談闊論。

大陸學者金燦榮：「五年以後，我估計美國會意識到，它可能得接受中國崛起，喜歡也好不喜歡也好。」

但更白目的是明明接受日本NHK訪問，卻還是酸了一下日本。

大陸學者金燦榮：「這有點像日本，日本過去十年，其實對中國崛起也是不接受，很難受，日本原本瞧不起中國。」

一場選舉大陸官方媒體看不到如此大肆報導，反倒是網友學者們，討論得更熱烈。